(幫朋友問) 太古城定都會駅

概況：兩夫妻上車盤，冇小朋友，冇工人
財政：現金300萬，兩公婆收入72k
交通：冇車
返工：金鐘同尖沙咀

太古城
優點：港島樓，交通商場配套，間隔實用，樓價硬
缺點：樓底矮，樓齡大，唔平，10m樓下最多500呎

都會駅
優點：新樓配置，算近市區，10m樓下有機會買到600呎
缺點：將軍澳，樓下冇大型商場

有無ching 可以討論下？

太古 將軍澳好潮濕

how old

無車太古城啦

唔使諗

太古城

調景嶺住舒服買維景
要方便買將軍澳澳站個邊

二揀一就太古城
如果會生小朋友諗中西區舊樓好過返工又近，below 1000其實都多野揀

太古

優點
交通方便
Aeon 多野買（不過唔是傳統街市/新型街市）但是多不過TKO
管理費平。
個鰂魚涌公園夠大。海邊可以跑步。

缺點
太舊。
無會所
越來越多大陸人。
一日都黑都有人裝修。
無街市，街市要去Quarry Bay 或者西灣河。
Aeon 唔是傳統街市/新型街市。無活海鮮賣
D 保安員 真十下十下。
樓上樓下成日裝修，點home office ？，小朋友比裝修聲音嚇死

有無咩提議？佢地希望最少有500呎，公共交通工具為主

住都將軍澳站啦
邊會諗調景嶺

要方便返工應該係太古 當9點前要返到，太古720p,720a巴士10分鐘3個站到金鐘，又可以地鐵，去尖沙咀地鐵都係20分鐘

會生小朋友一定太古，幼稚園小學同學野都贏曬。小朋友返幼稚園跟本住將軍澳跟本無辨法出去讀，校車勁早因為要早過隧道塞車時間，地鐵就多人到仆街。

仲有太古未講999地契。
則王2房間多間房變3房都仲得。

利申將軍澳25年居民，睇過太古無錢搬過去

同埋將軍澳綫北角轉車好難上車 最近wfh先少人左

返金鐘tst
不如住海怡好過啦

10m 點解要TKL ?

72K收入供999萬會唔會有D炆(當畀250首期50萬其他使費)?

因為TKL係特別平過人

都會駅係長實樓。。。
有部份單位廁所位有滲漏

整左2次都整唔好，整左萬幾銀
急急腳賣左

其他野都會駅都好好

佢地好似so far放棄左生仔咁

借700萬，應該OK？好似已經有同銀行傾過

係連登問只會移民

明顯係想住大少少

日出康城

春天好濕

買嚟炒樓就好

長住不了

日出康城炒樓好？(自己搭單問)
自己諗緊大圍二手同埋長揸其他新界樓

將軍澳連接藍田隧道就快起好將來出港島或九龍區都非常方便，所以潛力係有

缺點：將軍澳 ?

同大圍比呢？之前同大陸朋友傾啟德，佢話大量中資係度唔好搏，某d央企發展商好鍾意買地起樓低價賣壓樓價

想知有幾潮濕? 黎緊打算買將軍澳樓上車

唔驚老鼠曱甴就太古城，唔驚新移民就將軍澳

咁咪坑口寶琳甚至康城
或者將中將廣都唔貴啦

咁貴買層大樓返嚟
要應付長南癈物級質素
再加樓下商場完完全全俾啲癈老霸哂
真係不了

潛力就反映哂出嚟㗎喇
叫做近期基建
長遠自住康城應該穩陣
會唔會爆升就唔知

沉降

都會尺長實起，用料唔掂過來人意見
商場又閪係出西九龍可以總站上車，冇其他優點

總站上車唔係優點嚟
兜咗4個字都未上將隧 我寧願住寶琳 還掂通常都有位坐

係，路面交通就不了維景例外

我講個總站係鐵利申兩蚊

哦 唔記得咗 太耐無搭鐵

太古城1000萬樓下得三棟屋 (好舊)
或者d低層揀 (有機會有老鼠)
你個fd又未必鍾意

唔買住
下年樓價跌5成
好似係

維景
太古城太舊
都會唔好住

太古城太低層嘅話
會比起都會呎低層差好多

有錢買高層就太古個區係高級啲
始終隔離太古坊都叫CBD2

不過你鍾意跑步呀, 踩單車呀, 去西貢行山玩水上活動呀
就一定係TKO

都會都住
果區好垃圾 冇商場真係 哭撚左
你拎新都東港Popcorn黎比都冇嬲

誠哥vs 太古樓
要揀既咩？

正常人都移民
講下年紀先

將軍澳一定唔洗諗，但太古都唔好得太多

10m又要方便我會揀中西區 泓都，加惠臺，高逸華軒依d唔太舊既樓

太古城
調景嶺乜撚都冇 係都買將軍澳個邊

巴打娶我好冇

冬天濕凍凍到傻 回南天嘅時候個地下潮濕到好似啱啱落完雨咁

都會駅
近mtr

都會站質素好差，前幾年睇樓，睇左幾間都有漏水

調景嶺好撚多大陸閪

太古500呎隨時大過將軍澳600呎

首先年齡幾大
第二 做邊行
第三 有無移民打算（退休移民都計）

以上三個問題好重要

巴打你係連登問十之八九都會建議買太古城
連登太古城聖地黎

南豐新邨

不如問下邊到無咁多大陸人

長住嘅話一定太古 校網配套已經冇得輸

仲要冇咁多公屋喺附近

超市有兩間超大型日本超市 又多食肆

附近仲有鰂魚涌公園散步

兒登之居梗係太古

呢個真

30樓，工程同會計，冇移民打算 (勿屌)

Popcorn 貴呀嘛

如果係咁的話 一定係太古城啦
住到咁上下 可以換大啲
退休後又可以換遠啲
諗唔到咩理由要住入將軍澳 為左多100呎

不論升值潛力還是地理位置 都唔值得為100呎去犧牲

將軍澳可以話係全港最濕鳩嘅地區。

加惠臺係房協，係當私樓賣定有限制

天晉壹萬八

有新買新la
如果唔係投資者

梗係揀太古先
一陣突然想生細路就知太古好處係邊

太古城好多老鼠曱甴?

你記錯咗美孚?

利申:太古撚for 20 years,已搬出

買大灣區樓就係on9

你個Case
我自己住將軍澳都建議買將軍澳
除非近屋企人照顧同痴飯食

呢個budget西區要500以上實用難d要預d3,4x年單棟式
最好去行下個頭d地產鋪望望環境同d盤位置配套
因為呢d樓網上未必搵到多盤

想要clubhouse 3-4xx實用2房唔嫌舊其實多choice
上面d師兄都好多貼士

*唔建議

又係無𠹌咗腦筍藍屍狗

應該冇，但問左fd 泓都同加惠管理同太古城一樣咁一般。

中西區其實係太貴，要退到3-400呎，佢地其實都睇過，港島都係睇太古鰂魚涌為主，咩栢蕙苑都睇過

供應量少，港島樓係保值啲. 定律嚟嘅.

一定係港島

住太古隔離嘉亨灣 起碼新啲 有會所

太古咪一樣
近海

太古同將軍澳
點比

負擔得起一定太古

將軍澳根本就係一個唔成功嘅新巿鎮

唔同級數有咩好比？

星字閣果時有工程

低層有衛生棚咪有老鼠爬上去囉

家下鬼有咩

樓主買荃灣西荃城薈好過

金門建築樓有返咁上下質數

將軍澳唔係問題 但調景嶺唔好住

將中將廣囉

配套都差好遠

千期唔好太古城 太舊啦真係 舊到你估唔到

嘉亨打風正唔正

買得起當然好

如果揀將軍澳區

調景嶺站：維景 （太古&SellHK + 超大會所)
將軍澳站： 天晉 (1期) (SellHK, 將軍澳樓王)

其他將軍澳屋苑都係次選

將中唔錯但9成單位係黑廁
另外向海方向起緊入境總部
35樓以下應該都會俾幢嘢完全擋住，所以呢排中低層好多平放盤

仲有將中斜對角 （天晉3A隔離)會起食環公共街市大樓

最後，老一代教落 自住樓咪買長柒樓

明白 天晉佢地話買唔起Ching 貼士好實在

康怡鯉景灣會唔會考慮

買都會不如買維景三期 價錢唔差太遠
兩者隔條橋，3分鐘落到党鐵站

唔會係都會囉 樓下得啲垃圾

漏水 黑廁
個個都搬返去維景

其實太古個校網麻麻，私校又唔多

真
第時個仔同人講自己住太古城己經贏哂
同朋友出街唔洗過海

舊到仆街

舊都唔緊要 最煩係漏水

太古城

- 返工近啲
- 調景嶺得兩間商場，唔夠將軍澳坑口寶琳咁多
- 交通配套太古好。將軍澳一帶依賴黨鐵，因為陸路唔算太方便，將藍隧道要遲啲先起好。如果黨鐵故障，去尖沙咀就有796X，但將軍澳去金鐘一定要過寶琳搭690，調景嶺都會駅同寶琳690巴士站都比較遠，一係就搭兩程巴士，都幾麻煩下。

春天有幾日
夜晚記得閂窗就唔會咁
抽濕機起碼要兩部

其實即係你氣凍會閂窗
天氣熱會開冷氣一樣
唔會係死症

心聲
仲有依家開始喉管老化好多漏水
滴落樓下又多手尾
成日要執

將軍澳隧道塞到傻太古城出入都方便D

逸樺園啦
我之前住左幾年
正過太古城
17年樓齡仲好新

都會駅3分鐘入黨鐵
隔離維景睇過殘到嘔
太古城40年樓齡未大維修不了

康怡

其實東區都濕

邊度都多大陸西啦

就算999年地契但層樓去到百年樓齡點都要拆
到時會點搞
太古城冇記錯7幾定8幾年落成

一定係太古啦仲問

一個新界，一個港島，自己諗

好多巴打以為東區唔濕

太古都出晒名濕架喎

太古好舊 冇club house 交通得地鐵咁滯
一定不了

住得起，但最後放棄左
利申當年淨係睇過海天花園

諗下都開心

買8百萬以下銀行借9成 1000萬以下借8成 要買緊係買康城啦 全部新樓 又有大型商場

之前係東區讀書，天花板會滴水，牆就一定有水珠掛住，地下就有層水

利申
兩邊都住過，都會駅搬去太古

有小朋友就搬返去港島區之前住都會駅有渣車而定連車都賣埋

屋苑環境就冇得比差成 30 年，樓價更加比唔上。

都會駅之前有個成交 880萬 買 3 房， 太古城最低水個區(湖字閣)買到間 2 房仲要行一層樓梯極差單位

買中產野可以去太古城中心，買平民野可以去西灣河腳程都係 10 分鐘左右

返工就仲方便唔一定要搭黨鐵去尖沙咀就 110
中環就 720 ， 九龍灣就 608 基本上主要返工地區巴士都齊。

泓都10m 應該唔得，同埋唔太實用。

邊個話比你知未做維修?

999年地契對共產黨來講係歷史文件

太古啦，萬一日後計劃有變，太古城轉手都易啲

鯉景灣管理同保養都差，比較下不如買太古

康怡上康要轉小巴，接受到的話其實幾抵

都唔同價位，呎價成23k 喎

太古城好多人跳樓, 小心買到凶宅, 或者格離上下左右係凶宅呀

72k 有3m, 唔靠屋企，點做到

王振星係東太
我住開"照加鹽"係西太

唔覺西太好多老鼠,雖然西太食屎林

立

太古城個設計問題真係好易有老鼠

第一仲用緊垃圾槽， 就算你袋垃圾包得幾好係廿幾樓掉落去地下垃圾房一定爆開

第二垃圾房對街老鼠真係好易入去搵食加上垃圾槽問題真係死証

申利： 住都會駅

強烈建議買將軍澳站。
天晋 將中 將廣 君X灣。

樓下大型 連環 商場（將中，將廣，POPCRON，天晋 123），周圍配套，
左邊有調景嶺 體育管 圖書管
右邊有將軍澳運動場，單車管
後面上德有街市，有 敵卡龍
前面海濱公園 長廊，有24小時 doki

如果長住,將來有小朋友就一定太古, 校網好好多, 好多將軍澳區都係去番港島東區番學。
我女讀港島東區小學都好多同學住將軍澳果頭。

將軍澳啦
配套設施新淨好多
出港島都算快

太古

利申住將軍澳

d花園老鼠大大隻

垃圾槽係近十年的事
以前冇架

Below 1000 above 700 就多野揀

太古城for sure
1.港島無嘢輸
2.999年土地契約

君X灣垃圾到爆千祈唔好

只係搬去太古 2 年， 好多屋苑都封垃圾槽反而新做甘反傳統?

即係之前用客倒垃圾?

個會所如果唔長用又要俾管理費

原本住開邊區
住開港島就買太古啦
港島人唔慣搭車會好辛苦

以前兩邊後樓梯會有個大冚蓋垃圾桶

你成包嘢放入去,晚上定朝早有人收

太古唔住得低層
又多人搬出搬入裝修
就算向海d郵輪經過嘈到玻璃都震
唯獨是太古感覺上比到小朋友安全感
少d 奇奇怪怪人
一樣有痴線婆9叫

係喎，但依家既太古城真係好多伏位

利申：業主

識揀，西區好野

利申 住左廿鳩幾年

Tko唔算多蝗啦

返金鐘同尖 唔諗奧運？
仲近

問一句啫 唔使咁撚串嘅
咁事實上嘉亨係唔算太古喎

唔係串 見你講到剩係住太古先答得太古濕唔濕咁

太古住鑽石型果D就濕

打後果堆其實無咩野

家下不嬲都有

海天花園果堆

住咗成30年唔覺有幾濕...

係咪你住向北

調景嶺！ 地鐵站踩住兩條線出港島 九龍都方便

太古城港島區overpriced啦
自住唔建議
日常起居方便程度俾九龍區秒殺(唔計將軍澳計九東到鑽石山九西到荔枝角)
住又住得迫過九龍
揾間實用率大住得鬆過太古城九龍又唔難

你大把錢想炫富先好諗港島
平民打工仔實際放樓要小心做蟹(港島大把高價平民盤同打工仔收入脫節得個擺)

會考慮海怡？
9分鐘地鐵到金鐘，15分鐘到TST
管理費平
10m以下大把選擇

太古啦唔使問

康怡？

依家太古真係好多蝗民
去行下Apita 一轉就知，簡直蝗語環迴立體聲
以前啲日本人都被趕走到七七八八了

我見大把平民打工仔最多杏花邨或者海怡
仲係信仰加成無諗住成日諗賣諗保值

都係個句
港島又迫又貴
大把錢想炫富先好買
打工仔要死供爛供買就十分on9
你去錯地方

好，最近呎價好似萬六左右

奧運over kui budget la

點會唔靠.........

竟然搵到住過太古城同都會駅既Ching

買將軍澳上車租出 自租太古城

理由：太古真中產 環境無咁差 無奈40幾年樓驅風

300 cash 72k in come 起碼買到10m樓下
買2房點會搵唔到

買完都會都可以住啦已經

奧運維港灣都過千萬
凱帆軒又好似not really近奧運
佢地係冇車一族

就黎起北港島線，梗係調景嶺啦

但係唔好買垃圾都會站，買維景啦

999年地契只係啲戇鳩仔聽完地產經紀鳩up
上完連登又學人講既野
對幢樓估值根本冇影響

太古城同維景先有得比較下
唔少中同太古城搬過去貪好多個會所
但如果無車TKL一死地鐵就接近仆街 雖然都叫有條私家路用

太古近CBD嘅兩房一千萬應該唔得， 得西灣河嗰幾幢太古城

一個同真中產做鄰居，另一個同腥港人

死地鐵係TKL後面d站仆街姐
TKL有兩條線

維景係好屈機
有私家路，有兩線地鐵，遲d有兩條隧道

君匯港囉

兩條都死

太古齊宮閣果邊唔濕，但海邊果d就唔肯定

太古城都唔少癲人，溜冰場附近長期有幾件你留意下會認到

或者海逸豪園

個廳一定大過將軍澳700呎

紅磡？

LP10

連登問 答移民仲買樓

其實將軍澳去港島東返學
點都要30-45mins
對小朋友返學嚟講稱唔上係近

同青衣東涌》中西區
大西北》西九龍
沙田》成個九龍

用嘅時候都係差唔多

你覺得999地契有用?

將軍澳去港島東又無校車，好唔方便

所謂近港島，只係調景嶺>北角10分鐘

我之前成日來往CWB同TKO (兩邊都近MTR)

實際需時45分鐘走唔甩

唔好比班成日淨係計月台距離嘅地產佬fake到

明明我調景嶺每日搭車去尖東經港島線先28分鐘，係你腳短掛。。。

上面講返學，你都可以淨計月台到月台

由屋企行去車站、等車、轉線、出閘到目的地，全部都係時間

將軍澳站附近起步
出cwb 都係半個鐘到喎

有冇咁快
你計淨車程梗係

咁如果淨計車程
沙田、大埔、荃灣、元朗去尖東全部都快過佢啦

非繁忙時間、剛好唔使等車
由Time Square 去popcorn ，應該都得嘅

但平日夜晚六點後，CWB行到出站都要塞10分鐘啦

樓主已在香討幫同一位朋友
出過一樣的post

有私家路
太古都有
太古城商場嘅保安
成日喺停車場出面
擺個雪糕筒
比出入太古停車場D車優先

搞到繞過嘅車輛塞曬車

一定要太古？你應該問港島定Tko
縮窄範圍得返港島再揀
Tko 垃圾

就黎？起碼要20年

冇呀，唔是我黎

新樓3房地鐵盤九龍應該得TKL

我會要太古
傳統港島大型屋苑盤你萬一要放盤都易d 有人接
tko 果邊同類供應太多

你兩公婆番工黎講交通都方便d
校網雖然果度唔係港島最靚既校網但點都好過tko
而且周邊買野都方便d

地契999年呢個我反而唔concern
佢要玩到咁大果陣，理得你幾多年同有咩契啦

雖然兩者係區域黎講唔算遠

不過嘉亨係海邊喎，一般對海係潮濕過其他屋苑？

太古城
舊樓保安唔嚴密，走廊舊，屋內圖積實用，港島舊樓，以後太古起新樓要拆咗先有位起，附近多外國人。

都會駅
調景嶺地鐵站頂，有大堂，保安嚴過太古城，屋苑有平台，走廊新過太古城，入屋係一般私人樓感覺

另外調景嶺站你可以睇埋維景灣畔，將軍澳站嘅將軍澳中心/ 將軍澳廣場
最後某啲原因睇過香港大部份樓，笠返頭盔我唔係AA

咁樣計九龍?

太古城個校網真係麻麻

總好過將軍澳啦
成個港島大把你揀

遲下有將藍隧道就唔同講法

太古小學係計東區
揀唔到灣仔/中西區

多人係果頭住, 有校車喎~

同將軍澳比喎~

太古

自膠左

14 區

嘉諾撒
滬江
衞理

最好係呢D.......

唔係好將軍澳好多。差唔多咁啦。

其實喺香港，住得太古城，都算係中產啦，會唔會考私校？但係太古城果頭又冇乜好嘅私校，港島區搭校車其實都幾塞～

將軍澳就有真道，播道，優才，仲可以繼續考埋九龍區其他嘅學校，車程唔差太遠。